# Atividade de Núcleo

## Informações principais

- **Núcleo:** Web
- **Orientadores:** [Lávio Vale](https://gitlab.com/lavio) e [Monique Silva](@moniquedsilva)
- **Data da Atividade:** 02/10/2021
- **Data de Entrega:** 09/10/2021

## Descrição da atividade

O projeto La Padarie tem por objetivo continuar o aprendizado em HTML, CSS e Javascript, simulando um mini sistema de vendas de pães. O projeto possui o formato single page, em que todas as ações acontecem na mesma página, sem o auxílio e carregamento de links de navegação.

### Tarefa

Com base no [mockup¹](https://www.figma.com/file/j8n0tlrXRZEk9R7IYUThs1/La-Padarie?node-id=2027%3A2) apresentado, usando HTML, CSS e Javascript, construa a página da panificadora La Padarie. Além do desenvolvimento da página, é fundamental que o layout se adapte a diferentes larguras e resoluções de tela, como as de smartphones e tablets, ação conhecida como design responsivo. Implemente as modificações necessárias para que seu layout seja responsivo.

Acesse a [issue](https://gitlab.com/InfoJrUFBA/nucleos/2021/03/web/-/issues/4) da atividade para visualizar todos os requisitos que serão avaliados na hora da correção

---

_¹Mockup é uma representação estática de um projeto, bem próximo do design final, o seu uso tem como finalidade representar a estrutura da informação, visualizar o conteúdo de forma estática, demonstrar as principais funcionalidades (de forma estática) e estimular os envolvidos a revisarem a parte visual (design) do projeto._

## Materiais de apoio

### Cursos Completos

- Node Studio Treinamentos
  | **[HTML5](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVGKl3iPEyEWpFoYkMUxWW5O)**
  | **[CSS3](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVGf7GUtiOFLc_9AXO25iIzG)**
  | **[Javascript](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVF9Y0RbsuN54XYP7D0dZIlR)**
  | **[Design Responsivo](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVFi6oHo_K4IYDcwCU5-f1x5)**
- [JavaScript - Curso em Vídeo](https://youtube.com/playlist?list=PLntvgXM11X6pi7mW0O4ZmfUI1xDSIbmTm)
- [JavaScript Crash Course For Beginners - Traversy Media](https://youtu.be/hdI2bqOjy3c)
- [JavaScript Fundamentos - Marcelo Espíndola](https://youtube.com/playlist?list=PLkiMYncb6g-2ypEzGZ8Zo-_46-IUJC3tu)

### Figma

- [Convert A Figma Design To A Real Website Part.1 - GTCoding](https://youtu.be/q_YNq0j_QfE)
- [Convert A Figma Design To A Real Website Part.2 - GTCoding](https://youtu.be/2r91B6ZwN_E)

### Vídeos/Textos por assuntos presentes na atividade

#### HTML

Estrutura Básica

- [HTML Basic - w3schools (Texto)](https://www.w3schools.com/html/html_basic.asp)
- [Estrutura básica de um Documento HTML - Bóson Treinamentos](https://youtu.be/hMAvQtQ97eE)

HTML Semântico

- [HTML Semantic Elements - w3schools (Texto)](https://www.w3schools.com/html/html5_semantic_elements.asp)
- [Estrutura Semântica do HTML em 25 minutos - Ferreira Studios](https://youtu.be/jEJUopJv12I)
- [Semântica - Dica do Nerd](https://youtu.be/NdAjp7X2CUI)
- [Estruturação da página utilizando tags Semânticas do HTML5 - Tiago Segato](https://youtu.be/6V3msF_YBQk)

#### CSS

Flexbox

- [A Complete Guide to Flexbox - CSS Tricks (Texto)](https://css-tricks.com/snippets/css/a-guide-to-flexbox/)
- [Curso de CSS Flexbox - Node Studio Treinamentos](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVGjLmjwfRc0Q9TA5U-PCWp4)

Formatação geral

- [Usando Google Fonts - Curso em Vídeo](https://youtu.be/FLuQonci9wU)
- [Unidades Relativas Part.1 - Ferreira Studios](https://youtu.be/etM0JBeFbf8)
- [Unidades Relativas Part.2 - Ferreira Studios](https://youtu.be/g__c-7M9Xzk)
- [Espaçamentos e a mágica do CSS Box Model - Rocketseat](https://youtu.be/nhW70H9H4gU)
- [Representando Cores com CSS3 - Curso em Vídeo](https://youtu.be/uKjKnztS3cY)
- [min(), max(), and clamp() - Kevin Powell](https://youtu.be/U9VF-4euyRo)
- [CSS Position - Tiger Codes](https://youtu.be/zPlt84S1L0U)

Media Queries

- [Responsividade para sites - Curso em Vídeo](https://youtu.be/WcGPSeuJDJ0)
- [Como utilizar Media Queries para sites Responsivos - Origamid](https://youtu.be/AltqAPZzAqo)

#### Javascript

Variáveis

- [Variáveis (var, let, const e escopo) - Node Studio Treinamentos](https://youtu.be/GmG5FkF2Hlc)

Funções

- [Funções - Curso em Vídeo](https://youtu.be/mc3TKp2XzhI)
- [funções - Matheus Battisti](https://youtu.be/ItzRdMj1lzw)

DOM

- [Introdução ao DOM - Curso em vídeo](https://youtu.be/WWZX8RWLxIk)
- [Eventos DOM - Curso em vídeo](https://youtu.be/wWnBB-mZIvY)
- [innerHTML property - nexTRIE](https://youtu.be/DSScGM_OtME)
- [appendChild - Marcelo Espíndola](https://youtu.be/wqyVBiEPd7E)
- [Events - Basic onclick Event - Intro to Web Apps](https://youtu.be/xj0DQI7N4Go)
- [Event Handlers in Javascript - Programming With Avelx](https://youtu.be/7UstS0hsHgI)

Modal

- [Modal "pop-up" com JavaScript e CSS - Origamid](https://youtu.be/fu-enUG2VEE)
- [Como criar uma div modal utilizando HTML 5, CSS 3 e JavaScript - Making Codes](https://youtu.be/IcbnEYaVs24)
- [Create a Modal (Popup) with HTML/CSS and JavaScript](https://youtu.be/XH5OW46yO8I)
- [How To Create A Modal In Javascript and CSS - DevEd](https://youtu.be/KjQ8uvAt9kQ)

Operadores

- [Operadores - w3schools (texto)](https://www.w3schools.com/js/js_operators.asp)
- [Operadores (Parte1) - Curso em Vídeo](https://youtu.be/hZG9ODUdxHo)
- [Operadores (Parte2) - Curso em Vídeo](https://youtu.be/BP63NhITvao)
- [How to Increment and Decrement Counter on Button Click in Javascript - KodeBase](https://youtu.be/wF2gOkBMmsk)
- [JavaScript Tutorial | Operators - Telusko](https://youtu.be/ULNJSTSJc7s)

Array

- [Arrays - w3schools (texto)](https://www.w3schools.com/js/js_arrays.asp)
- [Arrays - Ordenação de Elementos - Bóson Treinamentos](https://youtu.be/SkDZY7N0Ox8)
- [Arrays - Propriedades e Métodos - Bóson Treinamentos](https://youtu.be/Zz9tT9yCy9I)
- [Métodos de Arrays I - Webdesign em Foco](https://youtu.be/HrjwmnW5ua0)
- [Métodos de Arrays II - Webdesign em Foco](https://youtu.be/j5GnRNU4xS4)
- [How to change data in JavaScript arrays - Dani Krossing](https://youtu.be/rncGek3BCCA)
- [JavaScript Higher Order Functions & Arrays - Traversy Media](https://youtu.be/rRgD1yVwIvE)

## Instruções para envio

1. Clone este repositório no seu computador
2. Crie a partir da `main` uma nova branch com seu número de turma e nome. Por exemplo: `1-jose` caso pertença a turma de sexta e `2-jose` caso seja a de sábado
3. Inclua seu nome na ficha de entrega do `README.md`
4. Construa a sua atividade apenas nessa branch, e não hesite em pedir por ajuda caso tenha dificuldades
5. Suba constantemente a sua branch para este repositório para possibilitar o acompanhamento por parte dos orientadores
6. Para saber se finalizou a atividade, verifique cuidadosamente se todos os requisitos foram cumpridos
7. Após finalizar a atividade, faça um merge request com o padrão de título: [número da atividade] - [nome da atividade] (por exemplo: 2 - Coffee Shop)
8. Esteja pronto para apresentar o que você fez na próxima RN (Reunião de Núcleo)

## Ficha de entrega

Atividade entregue por: [Camila Almeida]
